<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bd>
<recette type = "traditionnel" name =  "Couscous" ingredients= "500g de semoule moyenne,Du gigot de mouton ou de veau,
Du concentré de tomates,Un oignon,Des pommes de terre,Des carottesDes pimentsHuile d'olive Piment rouge en poudre Tabel 
Sel Poivre" preparation = "1-Émincer finement l'oignon, le faire revenir dans de l'huile d'olive dans le fond de la couscoussière ou d'une cocotte basique.
Une fois coloré, ajouter la viande coupée en morceaux.
Faire dorer, y ajouter deux grosses cuillère à soupe de concentré de tomate. Faire dessécher légèrement le concentré en ne cessant pas de remuer. Ajouter 4 verres d'eau.
2-Ajouter les légumes en prenant soin de couper les carottes dans le sens de la longueur, les pommes de terre en 4 (dans le sens de la longueur aussi), les piments.
3- Remuer le tout, recouvrir juste à hauteur d'eau, pas plus.Ajouter les épices et remuer bien à nouveau.Saler et poivrer à convenance.
4-Baisser le feu à moyen et laisser cuire jusqu'à ce que la viande se détache et que les légumes soient bien cuits.
5-Commencer à préparer la semoule.La mettre dans un grand plat, la mouiller de 2 grands verres d'huile d'olive, l'égrener à la fourchette ou à la main, 
jusqu'à ce qu'elle soit bien séparée. Ajouter du sel. 6-Mettre la semoule dans le haut de la couscoussière et faire cuire 30 min, en veillant à remuer de temps à autre.
Sortir la semoule et la mouiller avec de l'eau cette fois ci, bien mélanger pour que les grains ne collent pas.Remettre sur la couscoussière.
En fin de cuisson de la semoule, ajouter de la sauce du couscous (sans légume) environ 2 louches et remuer bien. Cela va donner beaucoup de goût à la semoule et la rendre très tendre et parfumée.
Quand tout est bien cuit, dresser la semoule en rond en laissant un puits au milieu. Y dresser la sauce en prenant soins de dresser les carottes en 'soleil' ainsi que les pommes de terre. Éviter 
de détremper la semoule avec trop de sauce. Étant cuite à la vapeur elle est très tendre et n'a pas besoin de trop de sauce !"/>
<recette type = "traditionnel" name =  "Calamar farsi" ingredients= "4 Calamar 350g Crevettes 1 Oignon coupé finement 15 cl Coulis de tomat 4 Gousses d'ail écrasées 
1 Verre Huile d'olive 2 Feuilles de laurier Sel, poivre 1 càc Cumin 1 càc Paprika 1/2 poivron rouge vert jaune coupé 
1 Piment 2 càs Huile d'olive 1/2 verre Riz 30 cl Eau 10 cl Coulis de tomate 1 càc Cumin 1 càc Coriandre en poudre" preparation = "1-Prenez des calamars surgelés. Lavez-les et égouttez le tout. Mettez de côté.\n 2-Dans une poêle ajoutez 
l’huile, l'ail, gingembre râpé, l’oignon, le piment, poivrons, remuez le tout à l'aide d'une cuillère en bois.\n 
3-Ajoutez-y votre riz, 10 cl de coulis de tomate, arrosez le tout de 30 cl d'eau chaude et laissez cuire 5 minutes.\n 
4-Après 5 minutes de cuisson, intégrez les crevettes avec les 10 cl de coulis de tomate et laissez mijoter jusqu'à ce que 
votre riz ait absorbé tout le liquide.\n 5-Farcissez vos calamars de votre farce, soudez les bords à l'aide de cure dents.\n 
6-Prenez un plat allant au four, ajoutez-y les 10 cl de coulis de tomate, 1/2 oignon, assaisonnez de sel, poivre, cumin, paprika, 
2 feuilles de lauriers, mélangez le tout et ajoutez par-dessus vos calamars farcis.\n7-Et faites cuire vos calamars dans un four 
préchauffé à 180 ° pendant une demi-heure.Une autre méthode de cuisson, il suffit de griller vos calamars farcis dans une poêle 
avec de l'huile d’arachide pendant 5 minutes sur tous les côté."/>
<recette type = "traditionnel" name =  "chorba" ingredients= "42 côtelettes d'agneau 2 branches de céleri 2 poignées de petites pâtes 1 poignée de 
pois-chiche (trempés la veille) 1 petite gousse d'ail 2 c à s de sauce concentrée de tomates 1 c à s d'huile d'olive De l'eau Piment doux ou fort 4 épices
Du sel" preparation = "1-Couper les côtelettes en petits morceaux. Ecraser la gousse d'ail. Faire chauffer un fait-tout avec un peu d'huile d'olive, mettre l'ail, la viande,
les épices, la sauce tomate. Mélanger et couvrir d'environ 1.5l d'eau. 2-Rincer et couper le céleri en petits morceaux et le mettre dans la casserole. Facultatif : Mettre les 
pois-chiches. Laisser cuire environ 40-45 minutes à feu moyen en surveillant et en ajoutant de l'eau si nécessaire.3-Au bout de 45 minutes, la soupe est presque prête. Il ne 
manque plus que les petites pâtes : vermicelles, avoines, plombs, lettres, coquillettes... Laisser cuire encore le temps nécessaire pour les pâtes (ajouter de l'eau car les 
pâtes vont en absorber).4-Lorsque les pâtes sont cuites, servir avec un filet de citron ! Bon appétit !"/>
<recette type = "Dessert" name =  "cookies" ingredients= "150 g de farine 100 g de pépites de chocolat 50 g de sucre 50 g de beurre
1 sachet de sucre vanille 1 oeuf 1 c. à c. de levure 0,5 c. à c. de sel ou sel fin" preparation = "1-Ramollir le beurre au micro-ondes (mais pas le faire fondre).
Mélanger beurre, oeuf, sucre et sucre vanillé. Ajouter la farine, le sel et la levure petit à petit, puis les pépites de chocolat.
2- Faites de petites boules, les mettre sur du papier sulfurisé.Enfournez à 180°C pendant 10 à 12 min (suivant la texture que vous désirez, moi j'aime quand c'est très moelleux)."/>
<recette type = "Healthy Food" name =  "Escalopes de dinde au gingembre contre l’inflammation" ingredients= "
• 4 escalopes de dinde
• ½ ananas frais
• 1 gros oignon
• 2 cuillères à soupe de gingembre en poudre
• 2 cuillères à soupe de curcuma
• 25 cl de lait de coco huile de coco ou d’olive
• sel et poivre" preparation = "Découpez les escalopes de dinde en mor -
ceaux. Coupez l’ananas en morceaux.
Pelez et émincez l’oignon.
Faites chauffer l’huile dans une sauteuse;
ajoutez-y la dinde. Saupoudrez de curcuma.
Remuez sans cesse jusqu’à ce que la viande
ait pris une belle couleur jaune-doré.
Ajoutez alors le gingembre en poudre, les oi -
gnons et le lait de coco. Salez et poivrez.
Laissez mijoter doucement à couvert pendant
10 minutes environ en remuant de temps à
autre.
Ajoutez les morceaux d’ananas.
Laissez cuire encore 2 minutes.
Servez accompagné de riz basmati ou de pa -
tates douces."/>
<recette type = "Healthy Food" name =  "Soupe de poisson contre l’arthrose et pour le cerveau" ingredients= "
6 cuillères à soupe d’huile d’olive
• 2 gros oignons
• 1 kg de poissons (plusieurs variétés pour
soupe) vidés et lavés
• 10 gousses d’ail
• 3 tomates
• 1 cuillère à soupe de concentré de tomate
• Bouquet garni
• Poivre blanc
• Curcuma
• 1,5 l d’eau (environ)
• Pain sec ou croûtons" preparation = "Faites revenir les oignons dans l’huile.
Ajoutez le poisson coupé en tronçons, remuez.
Ajoutez les 6 gousses d’ail, les tomates, le bou -
quet garni, le poivre, le curcuma, remuez.
Réduisez grossièrement le tout en purée.
Ajoutez l’eau et le concentré de tomate.
Laissez mijoter à petit feu au moins 30 min.
Passez le tout au moulin à légumes.
Frottez les croûtons de pain avec les gousses
d’ail restantes.
Déposez-les au fond de chaque assiette.
Versez la soupe chaude dessus"/>
<recette type = "Fast Food" name =  "Soufflé à la tunisienne" ingredients= "
pour la pate:

1 kg de farine
250g de beurre
1 ouef
2 c à s de lévure
1c de sucre
1c de sel 
un peu d'eau tiéde
pour la farce:

sauce tomate
viande hachée
thon
olive
romage
ricotte
épinards ....( à votre choix)" preparation = "Mélanger la farine aves la lévure, le sucre et le sel,
Puis ajouter la beurre et l'oeuf et bien pétrisser
Ajouter l'eau tiéde graduellement  en pétrissant jusqu’à obtenir une pate homogène pas très ferme.
Couvrer et laisser réposer 20 à 30 min
Couper en boules à la taille de balle de tennis environ et laisser réposer encore 10 min
Etaler chaque boule à l'épaisseur de 2 mm et mettre votre farce au choix, puis pliez sur deux et fermez en appuyant à l’aide d’une fourchette sur les côtés.
Badigeonner de mélange de lait et jaune d’oeuf et parsemer de graines de nigelle et ou de sésame.
Mettre dans un four préchauffé à 180 ° pendant 20 min "/>

</bd>